日本發生猛烈地震,發出海嘯注意報

7定6強黎

天佑日本

希望震返四川

6強

天佑日本

6 強？

G20

幾級？

6.8級

維尼去北韓就四川震 就黎去日本 日本又震

震中國好啦屌你

天文台話8.4級,其他機構介乎6.5-6.9

大交合 又柒多次

震新潟 好少見

8.4級日本冇左1半

我屌

咁上次311係咪陸沉左

唔係呀 新潟長野好似成日都有
不過通常內陸

天滅四川?
抵啦?

我寧願四川震到夷為平地 都唔想日本發生一次地震

日本山形縣於本港時間晚上9時22分發生黎克特制6.8級地震，震源深度約10公里。日本氣象廳已發出海嘯注意報。本港天文台亦錄得今次地震，稱強度達8.4級。美國地質調查局表示，地震強度為6.4級，震源深度16.1公里。

係沉左

阪神都係7.3
姐係勁過阪神30幾部（好似係咁計）
痴線大交合真係無改錯名

6強， 6.8級

比埋北京你震 唔好震日本

lm

god bless japan

6.4

希望世界天災都集中落中南海

有無人有link?

大きな被害が無いことをお祈りいたします

上次311 係外海
今次係近岸

大交合
8.4級世紀大地震黎架
點解可以差咁遠

震城市嗰，唔係外海震要硬食

中華KAI子

淺層地震 仆街了

有冇得捐錢俾日本，日本加油

唔爭氣笑咗

希望唔關北韓事

係極淺層地震

6.8級 無事既

backup

1964 2019

維尼係咪腳震？

捐日本都唔捐四川

下表列出的是不同芮氏規模（ML）的年均發生次數和震央地區的影響：

規模 描述 麥加利地震震度 一般地震影響 平均發生頻率（全球）
少於2.0 極微 I 微震，一般人無法察覺，地震儀可記錄 持續／每年數百萬次
2.0–2.9 微小 I–II 一些人略微感覺到，但不損傷建築物 每年超過100萬次
3.0–3.9 II–IV 大部分人有感覺，但很少造成傷害，室內物體晃動明顯 每年超過10萬次
4.0–4.9 輕微 IV–VI 室內物體明顯晃動，大多數人在受影響地區感覺，在外面稍微感覺到。通常會導致無人最小的損傷，中度至顯著損害則不太可能，某些物件可能從貨架掉落或打翻。 每年1–1.5萬次
5.0–5.9 中等 VI–VIII 可對建造不佳的建築物引起不同嚴重程度的損壞，但向其他所有建築物只造成無或輕微損壞，每個人都感覺到 每年1000–1500次
6.0–6.9 強烈 VII–X 在人口密集的地區，對一定數量的建造優良的建築物造成損壞。抗震結構承受輕度到中度損傷。設計不佳的結構造成中度至嚴重的傷害。在更廣泛的領域都感覺到地震，從震央到數百英里或公里。於震央區有強至劇烈搖晃。 每年100–150次
7.0–7.9 重大 VIII或以上 導致大部分建築物損壞，有的部分或全部倒塌或受到嚴重損壞。設計優良的結構也可能造成損害。在很遠的距離都有重大損害，但主要局限於震央250公里內 每年10–20次
8.0–8.9 極大 建築物嚴重損壞，其結構可被破壞，會對堅固和抗震建築造成中度至嚴重破壞。在廣大地區造成損壞，在非常大的地區都感覺到 每年1次
9.0或以上 已經或接近完全破壞－對所有建築物嚴重損壞或倒塌，嚴重破壞和震動延伸到遙遠的地方，地面地形有永久性的變化 每10–50年1次

佢系你家泥
遲的你就後悔

加個上海

痴撚線,爭咁遠

好彩津波唔係太高

上杉無啦

咁G20開唔開得成？

咁我想無家可歸啦

日港友好 至於四川喎一仙都唔會益畀佢地

大多你一個天津

可以正確地捐錢了

強 地 震 報 告
據 香 港 天 文 台 的 初 步 分 析 ， 本 港 時 間 2019 年 6 月 18 日
( 星 期 二 ) 下 午 9 時 22 分 日 本 本 州 西 面 近 岸 發 生 一 次
6.4 級 地 震 ， 震 中 位 於 北 緯 38.6 度 ， 東 經 139.3 度 附
近 ， 即 新 潟 之 東 北 偏 北 約 81 公 里 。

好奸

四川仔震到腦震盪？

希望所有人都冇事

以為四川嚟料點知係日本

每級差32倍,而家佢差成差唔多2級
即係相差差唔多1000倍

家泥係屬於邊一種泥土??

MOLAMOLA

God bless jp

1米死亡率好似係100%

震番去中國啦

強 地 震 報 告
據 香 港 天 文 台 的 初 步 分 析 ， 本 港 時 間 2019 年 6 月 18 日
( 星 期 二 ) 下 午 9 時 22 分 日 本 本 州 西 面 近 岸 發 生 一 次
6.4 級 地 震 ， 震 中 位 於 北 緯 38.6 度 ， 東 經 139.3 度 附
近 ， 即 新 潟 之 東 北 偏 北 約 81 公 里 。

邊度黎8.4

四川

1米已經會沖走好多野 好易撞死人

沖繩都有震

最初報 8.4

日本先係香港人鄉下

計埋政府地震

連登有冇人搞捐錢？？
6.12，日本人為咗香港人喊，要為日本做嘢

正 希望有野睇

直播逃難

屌大交合老母點解可以差咁遠

希望震多幾次北京

其實唔好睇少果1m
唔同普通海浪咁樣一兩個浪打埋來
係持續1m既海水湧埋來
就算唔浸死你
你都唔會企得穩的

依家係中部地區 睇新閒睇到好緊張
希望日本冇事 天佑日本

呢個應該係講緊係正海邊食中的話既死亡率姐

50cm已經好勁

返中學讀下書 學下黎克特制條式

呼籲大家多d關心日本地震
咁人地先會關注番香港

希望海嘯淹沒北京上海

補LINK
呢個係50cm

彈去中國唔該

天佑大日本

震都震北京啦

大交合想嚇死人咩

香港人要發揮善心就請捐錢俾日本新潟地震
強國大把錢，四川地震無需香港人操心

香港天文台：邊個踢到個地震儀

唔洗捐都有人自動送上去嫁啦 唔好再晒錢比強國

悟空

港日友好
前日仲有日本人專登嚟參加遊行

維尼跌親，四川地震了

可以比較日本同強國既地震後果
強國已經叫人捐錢

天佑日本
震垮四川
thx

嘩屌佢一路直播仲震緊??

交合點樣度到8.4

佢要keep住報, 好似香港打風電台要隔15分鐘報一次最新消息咁

暫時得你係

你地中國人咋屌你老母臭化閪

緊係唔係啦，正正因為香港危如累卵，先要搵多啲唔同地方嘅人民支持。
你估呢幾日嘅國際輿論點嚟嘅？

圖都俾埋你

如果8.4真係隨時福島事件2.0

兩級差一千倍喎

計多成一千倍
大交合

聽日去大阪

關西應該冇事
而家都係去到山形

捐錢比日本

秋田/北海道果邊點？

邊到有得捐款!!!!

又係你呀許嘉謙

香港民間除咗錢可以做下摺紙鶴祈福
日本民間好信呢套

如果去北陸就要小心啲

咪搞自己人啦
要震就震中國

東京都都只係震度1

嘩10公里好撚淺咋喎

長野懸

M6.8最驚之後再有一次大野

北海道一定唔洗驚
秋田應該要到山形交界先可能有少少

舊年大阪地震又係6月18號

東京應該冇咩事？我幾日後去

好似熊本咁就慘

天佑大日本帝國

震度1 only

越淺 越大獲呀

尋日朝早茨城県都震左次M5.2
俾佢震醒左

正常應該無咩
東京都係震度1左右

我知呀

今次東京電視台竟然有播

大陸又震
兩邊地殼有無關聯

朋友係新潟住佢話無事

港日友好
希望日本無事

上年又係6月呢段時間

啱啱呢次冇感覺
暫時可以放心黎
不過呢排東京好似震多左

痴線 仲有餘震

前排千葉都試過震

中國人死好，唔好有日本人死

今次餘震好疏下

喺東京完全feel唔到
上連登先知有地震

餘震一定有
只希望呢個唔係前震
如果再有個勁啲嘅主震

今次有無包機送中國人返中國？

住海邊走唔走得切

捐四川唔係問題
問題係捐俾四川有幾撚多錢俾左共產黨

再近d, 尋日朝早茨城都有震

而家係大阪果頭 希望唔會震到過黎啦
btw 天佑日本

東京表示咩都feel唔到

唔好搞日本啦

東京得震度1
Feel唔到係正常

好彩係首爾玩緊

香港人俾人打劫過幾次學精左

話震四川北京嘅咩心態
雖然係支那，但人民係無辜嘅
希望呢個世界邊度都冇天災

其中一位記者姓大阪

陳啟泰.jpg

最弊港共政府會幫你捐

天佑日本
天滅中共

唔通捐畀四川班蝗狗雜交變種？

日本會唔會有事開唔到G20
去香港開會的

同足球小將世青篇咁講，猛人來臨前會有地震

唔好意思 睇到うん 無理笑咗

冇事 好似淨係一人跌親

難聽啲講句 名義上捐好過乜鳩gt圾明日大嶼清空哂個庫房先

上年同一日就大阪，今次山形

下次財委會再硬捐我實去沖鳩佢

垃*

行開啲啦 腥港人 字都未撚識寫學咩人上連登

星期日先係日本返黎

pray for Japan

喺呢個位震大阪應該都安全嘅

咪一鳩樣

真係屌佢老尾
Fing撚哂香港人d錢

泥你老母

局部性地區 震撚死林鄭就最好

0.1已經差好遠

下月頭去

捐日本都唔捐比支那

住海邊係一feel到地震就要即走

震到夷為平地

只要畀海水擊中，1米已經夠致命，
高過1米係講緊受災範圍會明顯擴大，
要走都唔係咁易走到，同埋對建築既破壞力係幾倍正比關係咁上

100%

唔關日本人有冇為咗香港人而喊事
日本震 香港人點都會捐
唔好騎刧

震埋中國, 然後香港又唔知要進貢幾多億黎「救災」
之後果班仆街仲要話香港係中國一部份, 救「同胞」係香港人嘅責任, 應份架！
屌佢老母

黎克特制地震震級與能量關係的等式如下：

{\displaystyle \log _{10}E=4.8+1.5M.} {\displaystyle \log _{10}E=4.8+1.5M.}

從以上等式可得出，規模每相差1.0，釋放的能量就相差101.5倍，即31.6227766...倍，約32倍；每相差2.0，釋放的能量則相差103倍，即1000倍。

阪神大地震7.3
大交合話8.4 多1.1級 30幾倍 有咩錯唔識請指教

1米浪嘅漂流雜物已經係致命原因？

就算共產黨唔偷錢 都一撚定唔會捐比支那班畜生

無事既 日本危機處理能力咁高
依家咩環境?

個live話5:xx後
即係聽朝先有野玩?

月尾去

日本時間5點後?

暫時似乎係零聲輕傷
鐵路停駛檢查
局部停電
核電廠無意外報告 停止運作

海嘯係幾時到?

5點果個好似係漲潮時間
注意報範圍入面距離震央最遠既石川縣應該都已經海浪到左

我估係企唔穩浸死既多

夾雜住好多雜物

後日去長崎

都係 而且大質量加埋速度 好大 momentum

埋咗岸 一米浪頭

山形 新潟 之前到咗

佐渡 石川 都差唔多到

你知唔知長崎距離新潟幾遠

下星期去東京

岩岩個個台都講緊..

佢話長野都合理啲

睇D直播，餘震都幾多下...

長野內陸佢震果個位又係新潟同山形之間，同長野都有段距離

後日去沖繩

日本加油

日本港灣空港技術研究所的研究官有川太郎表示，該研究所曾將20名成年男女放入大型水槽模擬海嘯情況。實驗證明，就算海嘯只有30公分高，6成女性會被沖倒。如果升高到40公分，9成女性會被沖倒。升高到70公分時，全體受測人員都無法站立。在男性受測者部分，只要海嘯達到50公分高，8成的成年男性同樣會被沖走。

咁一米浪都好危險

聽日番工